［突發！！］林鄭月娥當選首位女行政長官

香港特別行政區行政長官選舉周日（3月26日）在灣仔香港會議展覽中心舉行，林鄭月娥以777票勝出特首選舉，成為香港特區第一名女性行政長官。

上午9時至11時進行首輪投票。首輪投票結束後，票箱被運至中央點票站點票。

選舉主任下午13點19分左右宣佈點票結果：有效選票共1,163票，林鄭月娥取得777票，由於候選人取得逾600票即可當選，選舉主任宣佈林鄭月娥當選香港特首。

曾俊華獲得365票，胡國興21票。選舉主任在點票時曾處理問題選票，並核實有關選票的有效性。選舉共有4張無效票。

宣佈選舉結果時，選舉委員區內有泛民選委拿出"我要真普選"的標語抗議。在場亦有漁農界人士拉起標語慶祝林鄭月娥當選。

圖片版權REUTERS
Image caption
林鄭月娥取得777票，曾俊華獲得365票，胡國興21票。選舉共有4張無效票。
林鄭月娥：上任首要工作是修補撕裂

林鄭月娥當選後表示，她上任首要工作是修補撕裂，團結大家向前，會以具體的工作，嬴取未支持她的人。

她表示會約見立法會各黨派議員，設立恆常溝通機制，為行政立法關係打好基礎，並願意就教育﹑房屋等各項議題與各位坐下來傾談。

她稱會廣納賢能，要求官員用心聆聽，達至與民共議。她特別提到會發揮年輕人的力量，稱在競選期間深深感受到青年人強烈的訴求和對香港的熱情，其政綱受青年人啟發。

她並沒有在演說中提及政改。但在記者會上被問到會否重啟政改，她回應指香港面對很多問題，認為應先處理較容易解決的問題，當出現有利環境及氛圍時，她會重啟政改，但目前不能保證時間表。

她又表示會與中央駐港機構作禮節性會面，強調並非謝票。

被問到她會否代港人向中央說不時，她表示自己膽色大，如果對香港好﹑符合公眾利益，她不會恐懼，沒有私心並不為個人。她稱會繼續努力維護一國兩制，堅守香港核心價值，包括人權、法治等。